% Začátek preambule.
\documentclass{article}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[noautomatic]{imakeidx} % Balík s pomocnými makry pro sazbu rejstříku. 
\makeindex % Zajistí, že slova určená k vložení do rejstříku budou vypsána do 
           % souboru s příponou .idx, ze kterého texindy vytvoří soubor
           % s příponou .ind s hotovým prostředím theindex.
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\section*{Vytváření rejstříku}
    Rejstřík se do dokumentu ve formátu\index{LaTeX@\LaTeX!formát} 
    \LaTeX{}\index{LaTeX@\LaTeX} vkládá do prostředí \texttt{theindex}. 
    Toto prostředí bychom si mohli vytvořit i~ručně, daleko pohodlnější je ale 
    využití služeb pomocného programu \emph{texindy}\index{texindy}.

    Hesla\index{heslo}, která se mají objevit v~rejstříku vyznačíme příkazem 
    \verb|\index{heslo}|.

    Do rejstříku je možné vkládat pojmy také jako podhesla\index{heslo!podheslo} 
    jiných pojmů (příkazem \verb|\index{heslo!podheslo}|). Vnoření je možné do 
    dvou podúrovní\index{heslo!podheslo!podpodheslo}.

    Heslo\index{heslo s~rozsahem|(} může být podrobně rozebíráno v~celém rozsahu 
    stránek. V~takovém případě na počáteční stránce rozsahu vložíme příkaz 
    \verb=\index{heslo|(}=.

    \newpage

    Na koncové stránce pak příkaz \verb=\index{heslo|)}=.
    \index{heslo s~rozsahem|)}
    
    Pokud se chceme v~rejstříku odkázat na jiné heslo,
    \index{odkaz na heslo|see{heslo}} můžeme použít příkaz 
    \verb=\index{heslo|see{odkazované heslo}}=.

    Pokud chceme formátovat číslo strany pomocí \LaTeX ového
    \index{stylování čísel stránek|textbf}
    makra \verb=\makro=, použijeme syntaxi \verb=\index{heslo|makro}=.

    V~některých případech můžeme požadovat zatřídění\index{heslo!jiné 
    zatřídění|see{alfa}} hesla podle jiného řetězce, než který se pak objeví ve 
    vysázené podobě rejstříku. K~tomu slouží příkaz 
    \verb|\index{alfa@$\alpha$}|\index{alfa@$\alpha$}, který zajistí vysázení 
    matematického symbolu \verb|\alpha| zatříděného podle řetězce \texttt{alfa}.

    Zkouška zatřídění: car\index{car}, cár\index{cár}, carevna\index{carevna},
                       zlato\index{zlato}, zlý\index{zlý}, žluna\index{žluna},
                       žlutý\index{žlutý}.

\printindex % Příkaz ke vložení hotového rejstříku do tohoto místa dokumentu.
\end{document}
% Konec dokumentu.
